---
layout: post
title:  МегаФАИИИИЛ и как не нужно делать соревнования
date: 2019-11-09 00:00:00
categories: fun
short_description: aka хуRк-хyRk и в продакшон
image_preview: https://avatars1.githubusercontent.com/u/27823111?v=3&s=30
---

Побывал на #highload2019 и что сказать, там было круто. Знатные доклады, крутые спикеры, не сильно много рекламы, хоть она и была в докладах, но там, где я был она была "уместной", но речь сейчас пойдет не про это xD

Стенды. Много хороших стендов было у компаний с развлечениями, чтобы разгрузить голову между докладами. Но как вы знаете, не все всегда гладко и именно об одном сденде мы сейчас поговорим, а именно о стенде маркетплейса `goods(dot)ru`. Эти ребята сделали у себя на стенде соревнование по клавагонкам на thinkpad'ах (именно их ноутах, чтобы всех участников приравнять друг к другу и сделать соревнование offline, но чуть позднее поймете почему это не получилось).

![надо писать код на go](https://i.gyazo.com/f8c0badc873bb8a6bbc1255889e68749.png)

## Часть 1.

Что сразу попало в глаза, дак это URL, который я смог открыть с телефона без авторизации. Потом, конечно же я открыл его уже со своего ноута и полез изучать что да как с с этим соревнованием.

Что сказать, после беглого осмотра кода было обнаружено, что данные по результату прохождения отправляются без авторизации, проверок и всего такого сразу на сервис и выглядело это вот так

![рили вот так](https://i.gyazo.com/70f745a4732e7d278c7990bb14930f36.png)

Окей, вызов принят, да здравсвует CURL

![ave curl](https://i.gyazo.com/353575c0087579b4a4de27a0f7075a92.png)

Ну и результат не заставил себя ждать

![hehehe](https://i.gyazo.com/84ff165129f73bad02b8b46c0d085621.jpg)

После этого я подошел к стенду, сказал что типа вот это я и вот что я сделяль с вашим конкурсом. Рассказал что можно исправить и как это сделать. Ребята сказали спасибо, дали носки как презент (hehe, багбаунти) :) 

Через минут 20 прилетело обновление скрипта, с захардкоженными ключами. Забавно, конечно, но я решил это проигнорировать, так как посчитал данный результат промежуточным и смотреть что да как уже во второй день конференции.

![захардкоженные ключи, мммммм](https://i.gyazo.com/7d0b3919f1c560475803ea8ec13adb04.png)

## Часть 2.

Начался второй день, открыв ноут я заметил что извне сайт перестал открываться и там везде была авторизация BasicAuth.

![basic auth](https://i.gyazo.com/19053493213ae1481f3a2368bee7c3d2.png)

Пищальна, но ладно, побрутим (скажу сразу что брутить было лень и после минуты брута пароля с именем `admin` я забил и начал думать что делать дальше, да и не сильно то это спортивно).

И у меня родился гениальный план c элементами социальной инженерии

1. Подойти к ноуту на стенд (сменив футболку, сняв очки чтобы меня не сильно то вспомнили). На этом шаге как раз и был СИ, но я вам не буду говорить о чем мы говрили и что там было :)
2. Предпринять попытку пройти соревнование еще раз, но не просто так, а скопировав из дебаггера хрома CURL запрос с автризационным хедером
3. Так как зная что там винда, воспользоваться горячими клавишами и быстро посмотреть заголовок "`Authorization: Basic ...`" (да, можно было сразу в хроме, но задним числом мы все умнее)
4. Посмотреть что будет в этом base64 и повторять запросы снова со свего ноута :)

Как планировалось, так все и получилось :) и у меня на руках был заголовок "`Authorization: Basic ...`" со знаением `YWRtaW46dGVzdDU1NQ==`

![admin:test555](https://i.gyazo.com/269ed8909527eda9a655336089d23d2d.jpg)

Да, те, кто знают, уже поняли что это там логин:пароль, то да, это было `admin:test555`. Оооокей, это уже реально безопаснее в сравнении с прошлой ревизией. Ну так и повтоврили мы запросы, добавив себя в список лидеров.

После этого, из топ-25 (правда пришло всего 5 человек из них) попал на разогрыш главного приза, где уже реальным рандомом с вытягиванием бумажки с ником из шапочки мне посчастливилост выйграть главный приз. Ну штожжж, приятно было, тем более что попасть в топ было действительно интересно, хоть и не совсем тривиальным способом.

## Эпилог

- Делайте авторизации и блокируйте доступ извне к вашим конкурсам, если не хотите чтобы кто-то читерил :)
- Подписывайте запросы, используйте CSRF токены, проверяйте все на бэкэнде
- Пишите код хорошо :) А вот вам [исходник js с соревнования](https://pastebin.com/GQaSd0aT) как бонус для изучения c [победным запросом](https://pastebin.com/GmdqCBmF)

